%\documentclass[preview,12pt,a4paper, crop=false]{standalone} % not printing the frame properly
\documentclass[12pt,a4paper]{book}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx} % For commande \includegraphics
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor} %% To color in violet the text
\frenchspacing
\usepackage[absolute]{textpos} % to place elements in the page
\usepackage{multicol} % To write summary in two columns-mode
\usepackage{calc} % To calculate textwidth
\RequirePackage{geometry}% That nicely create a one-page template
\geometry{textheight=150ex,textwidth=40em,top=30pt,headheight=30pt,headsep=30pt,inner=80pt} % use with book
%\geometry{textheight=150ex,textwidth=40em,top=30pt,headheight=30pt,headsep=30pt,inner=80pt} % use with standalone
\usepackage{tikz} %% Make the square.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% COVER PAGE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\label{The thesis}
\newcommand{\PhDTitleFR}{Propriétés électroniques des quasicristaux} % en Français
\newcommand{\PhDkeywordsFR}{électron, quasicristal, pavage, apériodicité, fractale} %% 3 à 6 mots clefs
\newcommand{\PhDsumFR}{\lorem{3}} %% Résumé


\newcommand{\PhDTitleEN}{Electronic properties of quasicrystals} %% Title
\newcommand{\PhDkeywordsEN}{electron, quasicrystal, tiling, aperiodicity, fractal} %% 3-6 Keywords
\newcommand{\PhDsumEN}{\lorem{3}} %% Summary
 
 \label{Personnal}
\newcommand{\PhDname}{M. Nicolas Macé} % Civility, first name and name 
\newcommand{\NNT}{2017SACLS313} %% Your NNT numer (the Library will attribute one...)
\newcommand{\ecodocnum}{564} % Accrediation number
\newcommand{\ecodoctitle}{Physique en Île-de-France} % Full name of the doctorale school
\newcommand{\PhDspeciality}{Physique} % Speciality 
\newcommand{\PhDworkingplace}{Université Paris-Sud} %PhD working place 
\newcommand{\defenseplace}{Orsay} %Place of defense
\newcommand{\defensedate}{28 septembre 2017} % Date of defense
\newcommand{\logoED}{\includegraphics[scale=1.2]{cover/logo/PIF.jpg}} % Logo of doctoral school. Check the name of the correct file in the /logo folder.
\newcommand{\logoEt}{\includegraphics[scale=1.2]{cover/logo/UPS.png}} % Must be the logo corresponding to %PhD working place. Check the name of the correct file in the /logo folder.
\newcommand{\vpos}{1} %% You can modify vertical position (leave cm as unit) in order to align horizontally both images

%\newcommand{\vCotutpos}{3.3} %% You can modify vertical position (leave cm as unit) in order to align horizontally both images
%\newcommand{\hCotutpos}{12.5} %% You can modify horizontal position (leave cm as unit) in order to align horizontally both images


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%JURY%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Lors du premier dépôt de la thèse le nom du président n'est pas connu, le choix du président se fait par les membres du Jury juste avant la soutenance. La précision est apportée sur la couverture lors du second dépôt.
% Choice of the jury's president is made during the defense. Thus, it must be specified only for the second file deposition in ADUM.
% All the jury members listed here must have been present during the defense.
\label{Jury}
%%% Jury member n1 (Président) %%%
\newcommand{\jurynameA}{Eric Akkermans}
\newcommand{\jurygenderA}{M.} % M. or Mme. / Mrs.
\newcommand{\juryadressA}{Technion}
\newcommand{\jurygradeA}{Professeur}
\newcommand{\juryroleA}{Rapporteur} % 
%%% Jury member n2 (Rapporteur) %%%
\newcommand{\jurynameB}{Uwe Grimm}
\newcommand{\jurygenderB}{M.} % M. or Mme. / Mrs.
\newcommand{\juryadressB}{The Open University}
\newcommand{\jurygradeB}{Professeur}
\newcommand{\juryroleB}{Rapporteur}
%%% Jury member n3 (Rapporteur) %%%
\newcommand{\jurynameC}{Clément Sire}
\newcommand{\jurygenderC}{M.} % M. or Mme. / Mrs.
\newcommand{\juryadressC}{Université Paul Sabatier}
\newcommand{\jurygradeC}{Directeur de recherche}
\newcommand{\juryroleC}{Président du jury}
%%% Jury member n4 (Examinateur) %%%
\newcommand{\jurynameD}{Jean-Marc Luck}
\newcommand{\jurygenderD}{M.} % M. or Mme. / Mrs.
\newcommand{\juryadressD}{CEA Saclay}
\newcommand{\jurygradeD}{Directeur de recherche}
\newcommand{\juryroleD}{Examinateur}
%%% Jury member n6 (Examinateur) %%%
\newcommand{\jurynameF}{Anuradha Jagannathan}
\newcommand{\jurygenderF}{Mme.} % M. or Mme. / Mrs.
\newcommand{\juryadressF}{Université Paris-Saclay}
\newcommand{\jurygradeF}{Professeur}
\newcommand{\juryroleF}{Directrice de thèse}
%%% Jury member n7 %%%
\newcommand{\jurynameG}{Pavel Kalugin}
\newcommand{\jurygenderG}{M.} % M. or Mme. / Mrs.
\newcommand{\juryadressG}{Université Paris-Saclay}
\newcommand{\jurygradeG}{Maître de conférences}
\newcommand{\juryroleG}{Membre invité}
%%% Jury member n8 %%%
\newcommand{\jurynameH}{Frédéric Piéchon}
\newcommand{\jurygenderH}{M.} % M. or Mme. / Mrs.
\newcommand{\juryadressH}{Université Paris-Saclay}
\newcommand{\jurygradeH}{Chargé de recherche}
\newcommand{\juryroleH}{Membre invité}
%% Il est possible d'ajouter des membres supplémentaires selon le même modèle.
%% More jury members can be added according to the same model
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%COMPILATION%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\label{Document}

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%COCUTELLE%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\label{cotutelle}
%\begin{textblock}{1}(\hCotutpos,\vCotutpos)
%  \logoCotut %% Logo en cas de cotutelle
%\end{textblock}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%COCUTELLE%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




%% Positionner le cadre dans la page.
	%% Modifier yshift modifie la position des bords haut et bas du cadre. Modifier xshift modifie la position des bords gauche et droit du cadre. Il faut toujours les modifier deux par deux (ceux qui ont la même valeur ensemble).
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,color=blue!20!red!45!black!75!]
	\draw[very thick]
		([yshift=-160pt,xshift=45pt]current page.north west)--     
		([yshift=-160pt,xshift=-25pt]current page.north east)--    
		([yshift=35pt,xshift=-25pt]current page.south east)--      
		([yshift=35pt,xshift=45pt]current page.south west)--cycle; 
\end{tikzpicture}


%% Position du NNT
\begin{textblock}{13}(1.15,3.3)
  NNT : \NNT
\end{textblock}


%% Logos en haut de la page
\begin{textblock}{1}(1.15,1)
\includegraphics[height=2.4cm]{cover/logo/UPSac.png} %% Logo de Paris Saclay
\label{Logo Paris Saclay}
\end{textblock}

\begin{textblock}{1}(12,\vpos)
\logoEt %% Logo de votre établissement
\label{Logo Etablissement}
\end{textblock}

\vspace{6cm}
%% Texte
\color{blue!20!red!45!black} %% Couleur violette du premier paragraphe
  \begin{center}    
    \LARGE\textsc{Thèse de doctorat\\ de l'Université Paris-Saclay} \\
    \LARGE{\textsc{préparée \PhDworkingplace}} \\ \bigskip
  \color{black} %% Couleur noir du reste du texte
	\vfill
    \Large{École doctorale n$^{\circ}\ecodocnum$}\\ %% Numéro ED
     \Large{\ecodoctitle}  \\

     \Large{Spécialité de doctorat : \PhDspeciality} %% Spécialité
    \vfill  
   \Large{par}
   \vfill
   \LARGE{\textbf{\textsc{\PhDname}}} %% Nom du docteur
    \vfill
    \Large{\PhDTitleFR} %% Titre de la thèse
    \vfill
    \bigskip
\end{center}
\color{black}
%% Jury
\begin{flushleft}
Thèse présentée et soutenue à \defenseplace, le \defensedate. \\
\bigskip
Composition du jury :
\end{flushleft}
%% Members of the jury
%% If needed, one can add jurymemberG or remove one jury member.

\begin{center}
\begin{tabular}{llll}

    \jurygenderC & \textsc{\jurynameC}  & \jurygradeC & (\juryroleC) \\
    \null & \null & \juryadressC &\\ 

    \jurygenderB & \textsc{\jurynameA}  & \jurygradeA & (\juryroleA) \\
    \null & \null & \juryadressA &\\   
   
    \jurygenderB & \textsc{\jurynameB}  & \jurygradeB & (\juryroleB) \\
    \null & \null & \juryadressB &\\ 
        
    \jurygenderD & \textsc{\jurynameD}  & \jurygradeD & (\juryroleD) \\
    \null & \null & \juryadressD &\\ 
        
    \jurygenderF & \textsc{\jurynameF}  & \jurygradeF & (\juryroleF) \\
    \null & \null & \juryadressF &\\ 
    
    \jurygenderG & \textsc{\jurynameG}  & \jurygradeG & (\juryroleG) \\
    \null & \null & \juryadressG &\\ 
    
    \jurygenderH & \textsc{\jurynameH}  & \jurygradeH & (\juryroleH) \\
    \null & \null & \juryadressH &\\ 
   
  \end{tabular}    
\end{center}

\end{document}